外賣鐵騎疑避途人自炒途人好心攙扶 網民:香港好在有你

今晚八時許，有網民在facebook交通群組上載片段，見到一名快餐店外賣員連人帶電單車倒在地上，多名途人上前攙扶，不少網民對途人好心行為大表欣賞，指他們有著「香港精神」、「香港好在有你哋」。該名拍片網民指，鐵騎外賣員是為了閃避途人而發生車禍。

從該段「香港突發事故報料區」群組片段可見，該路段為旺角彌敦道登打士街交界，片段開始時車行燈號已是綠色，即途人不應橫過。一輛快餐店電單車倒在地上，司機則倒地。在上層巴士拍片的網民MayMay Yiu指，「司機懷疑避一個路人，自炒。 果個路人問候左佢一句就走咗」，因此，片段中協助鐵騎司機起身的路人，「都望緊同一個方向。」起初有四名路人衝出馬路扶起外賣員與電單車，後來則再多兩、三人加入。電單車與外賣員走到行人路壆後，片段終結。

不少網民分享片段時留言，均大讚該批旺角途人的助人行為表現香港精神。「香港好彩有你地」、「非常欣賞互助互愛的香港精神」、「好人有好報」、「途人好好」等。又因為電單車倒下，車內食物應該會翻瀉，有人說「希望公司唔好罰佢啦」。

KFC？

衝紅燈條友真係仆街
比著紅van小巴佬車撚左你先算

又係pizza仔炒粉 又係d pizza冇事 公平咩